郭家麒促查UGL案 梁振英又發律師信

2018年08月04日

郭家麒促查UGL案 梁振英又發律師信

■梁振英（左圖）發聲明批評郭家麒有關UGL案指控無法理基礎；右圖為郭昨到廉署遞信。

【本報訊】公民黨立法會議員郭家麒昨到廉政公署，要求署方秉公辦理前特首梁振英UGL一案，梁昨委託律師行發表聲明，批評郭針對他有關UGL事件上的指控，毫無法理基礎，對他不公，保留一切追究權利；但聲明未有要求郭家麒收回言論。

郭舉曾蔭權入罪案例

郭家麒前日發出傳媒採訪通知，指昨日到廉署遞信，促請署方秉公辦理梁振英UGL一案。郭認為，梁2014年10月被揭收取澳洲公司UGL5,000萬元的事件，至今已將近4年，而前特首曾蔭權因為在任時無申報洽租深圳東海花園豪宅，須為其過失服刑12個月，「同樣涉嫌觸犯公職人員行為失當罪的梁振英，其UGL案至今仍然真相未明……今年2月一度傳出廉政公署調查工作已終結的消息，署方卻一直拒絕向公眾交代調查進度」。

郭家麒昨日的新聞稿中，批評梁振英出任特首期間收取私人公司巨款，廉署一直不公開不交代調查進度或真相，無法釋除港人疑慮，令外界質疑署方因顧忌梁的身份而作包庇，未有公正執法。

梁振英透過薛馮鄺岑律師行發聲明，批評郭指他涉嫌觸犯公職人員行為失當罪及涉貪，又把UGL一事與「一件涉及深圳物業」的案件相提並論，是不合適和不合理。聲明指，梁振英已表明在出任特首和擔任行會主席期間，從沒處理過任何UGL的申請，批評郭的聲稱是毫無法理基礎，意圖混淆視聽，對他不公平，保留一切追究權利。

■記者姚國雄

上一則
上一則
近立會大選 建制寧撐過渡人物

下一則
下一則
文化人物：致「中國梵高」們 余海波：山寨盡頭原有夢 (鄭天儀)

Icac